{
  "fragen": [
    {
      "id": "1",
      "frage": "Wie viele Leben hat eine Katze?",
      "auswahl1": "Eins",
      "auswahl2": "Neun",
      "auswahl3": "Sieben",
      "antwort": "Eins"
    },
    {
      "id": "2",
      "frage": "Die Augen von Katzen leuchten im Dunkeln, wenn Sie angestrahlt werden, weil ...",
      "auswahl1": "... spezielle Leuchtorgane die Augen leuchten lassen.",
      "auswahl2": "... eine Schicht hinter der Netzhaut die Lichtstrahlen reflektiert.",
      "auswahl3": "... der Betrachter einer optischen Täuschung unterliegt.",
      "antwort": "... eine Schicht hinter der Netzhaut die Lichtstrahlen reflektiert."
    },
    {
      "id": "3",
      "frage": "Die Zunge von Katzen ist rau, weil ...",
      "auswahl1": "... sie damit die Hornhaut von ihren Füssen schaben kann.",
      "auswahl2": "... die Zunge auch als Schöpfkelle beim Trinken verwendet wird.",
      "auswahl3": "... sie einfach ist, wie sie ist.",
      "antwort": "... die Zunge auch als Schöpfkelle beim Trinken verwendet wird."
    },
    {
      "id": "4",
      "frage": "Katzen und Hunde haben gemeinsam, dass ...",
      "auswahl1": "... beide ihre Krallen einziehen können.",
      "auswahl2": "... sie beide absolute Fleischfresser sind.",
      "auswahl3": "... der Schwanz wichtiges Mittel zur Kommunikation ist.",
      "antwort": "... der Schwanz wichtiges Mittel zur Kommunikation ist."
    },
    {
      "id": "5",
      "frage": "Welche Göttin wurde bei den Ägyptern als Katze dargestellt?",
      "auswahl1": "Bastet",
      "auswahl2": "Nut",
      "auswahl3": "Seschat",
      "antwort": "Bastet"
    },
    {
      "id": "6",
      "frage": "Wer ist die schnellste Katze der Welt?",
      "auswahl1": "Der Panther",
      "auswahl2": "Der Leopard",
      "auswahl3": "Der Gepard",
      "antwort": "Der Gepard"
    },
    {
      "id": "7",
      "frage": "Löwen ...",
      "auswahl1": "... gibt es in Afrika und Indien.",
      "auswahl2": "... sind alle Einzelgänger.",
      "auswahl3": "... töten in Afrika die meisten Menschen.",
      "antwort": "... gibt es in Afrika und Indien."
    },
    {
      "id": "8",
      "frage": "Viele Menschen sind gegen Katzen allergisch. Gegen was genau?",
      "auswahl1": "Die Haare",
      "auswahl2": "Spucke - und Hautpartikel",
      "auswahl3": "Ohrenschmalz",
      "antwort": "Spucke - und Hautpartikel"
    },
    {
      "id": "9",
      "frage": "Die normale Hauskatze hat eine Lebenserwartung von 10 bis 15 Jahren. Aber wie alt wurde die älteste Katze, die auch im Guiness Buch der Rekorde steht?",
      "auswahl1": "19",
      "auswahl2": "27",
      "auswahl3": "31",
      "antwort": "31"
    },
    {
      "id": "10",
      "frage": "Wer hat die empfindlichsten Ohren?",
      "auswahl1": "Der Mensch",
      "auswahl2": "Die Katze",
      "auswahl3": "Der Hund",
      "antwort": "Die Katze"
    },
    {
      "id": "11",
      "frage": "Katzen, die weiss, braun und schwarz gefleckt sind, ...",
      "auswahl1": "... bringen Glück.",
      "auswahl2": "... sind immer Weibchen.",
      "auswahl3": "... sind immer Männchen.",
      "antwort": "... sind immer Weibchen."
    },
    {
      "id": "12",
      "frage": "Katzen landen immer auf den Füssen, wenn sie fallen. Oder?",
      "auswahl1": "Immer!",
      "auswahl2": "Nur wenn sie aus einer Höhe von zwei bis drei Metern fallen und sich noch drehen können.",
      "auswahl3": "Das ist ein Ammenmärchen und reiner Zufall.",
      "antwort": "Nur wenn sie aus einer Höhe von zwei bis drei Metern fallen und sich noch drehen können."
    },
    {
      "id": "13",
      "frage": "'Bonsai Kitten', also Kätzchen, die Flaschenform haben, weil sie in Flaschen gross gezogen worden sind ...",
      "auswahl1": "... eine absolute Tierquälerei.",
      "auswahl2": "... ein Scherz, den sich Leute gemacht haben, der aber gar nicht stimmt.",
      "auswahl3": "... eine platzsparende Art, eine Katze zu halten.",
      "antwort": "... ein Scherz, den sich Leute gemacht haben, der aber gar nicht stimmt."
    },
    {
      "id": "14",
      "frage": "Wenn junge Katzen ihre Zähne verlieren, dann ...",
      "auswahl1": "... muss dringend ihre Ernährung umgestellt werden.",
      "auswahl2": "... verlieren sie ihre Milchzähne.",
      "auswahl3": "... macht das nichts, weil die beliebig oft neue wachsen lassen können.",
      "antwort": "... verlieren sie ihre Milchzähne."
    },
    {
      "id": "15",
      "frage": "Welche Katze ist die grösste?",
      "auswahl1": "Der Tiger",
      "auswahl2": "Der Löwe",
      "auswahl3": "Der Puma",
      "antwort": "Der Tiger"
    }
  ]
}